華為高層轉發文章：孟晚舟，其實贏了！

華為副董事長兼財務總監孟晚舟被捕事件持續發酵，華為公司通過各種渠道發聲。華為技術有限公司高級副總裁余承東昨在個人微博中，轉發文章《孟晚舟，其實贏了！！》，表達他認為孟晚舟經此一事，其實不是輸了，而是贏了的看法。

該篇文章由自媒體「財經要參mofzpy」發佈。文中提到，有媒體報道，指孟晚舟在出席保釋聽證會時，穿着休閒，情緒平靜，全程較為輕鬆。其腰板挺直坐在椅子上，目光平靜地望着遠方，不時露出笑容。文章認為，雖然孟晚舟平時行事低調，鮮有在媒體露面，但此次表現，沒有辜負她「華為最厲害的女人」稱號。

文章稱，真正的力量感，不一定是大喊大叫、打打殺殺，有時候平靜，反而蘊含更大的力量感。孟晚舟曾說過，勇敢不是不害怕，而是心中有信念。勝人者力，自勝者強。文章強調，正如海明威（Ernest Hemingway）在《老人與海》所說，「一個人可以被毀滅，但不能被打敗。」從這個角度說，「孟晚舟已經贏了」。

在這篇文章中，作者還讚揚華為公司的回應有「全球大企業大氣象」，也令人心生敬意：不是情緒化地渲染憤慨與悲情，不是訴諸公眾情緒和民粹主義，而是冷靜、理性、克制。文章最後還引用華為創始人任正非的話稱，中國有13億人，只要每個人做好每一件事，拼起來就是偉大祖國。

真正的力量感，不一定是大喊大叫、打打殺殺

邊個國家成日雖遠必豬呀

精神勝利法

中國又盈!

終極打飛機大法

點解一定要贏咁執著

打完出黎，唔覺得羞恥個下先西利

中國人贏了

原來贏咗喇 咁唔洗撐佢啦，做啲5毛散水啦

似假膠

孟晚舟或成最大贏家

輸都變贏
真係贏到唔想再贏

白事當紅事做
無論點都好，你還有黨呀

中國或成最大贏家

又贏

让她一直赢下去. 成为记忆中的英雄.

「一個人可以被毀滅，但不能被打敗。」
RIP

你諗到 打得出 贏左啦

成篇廢話一啲論述論點都無

可唔可以理解為晚晚周因爲無嚇到瀨屎所以贏了